\subsection{Funktionendiagramm} ~\\
Das Funktionendiagramm zeigt alle Arbeitspakete aus dem Projektstrukturplan auf. Außerdem ist hier die Aufgabenaufteilung ersichtlich.
\\
Neben der Durchführungsverantwortung und Mitarbeit an einem Arbeitspaket, gibt es noch die Information sowie Entscheidungsaufgabe. Diese werden meist von den Projektbetreuern seitens der Firma oder der Schule durchgeführt.

~\\
\textbf{Legende:}
\begin{longtabu} to \linewidth{X[1,l,m]X[13,l,m]|X[2,l,m]X[15,l,m]}
	\textbf{D...} & Durchführungsverantwortung & \textbf{PL...} & Projektleiter \\
	\textbf{M...} & Mitarbeit                  & \textbf{PTM...} & Projektteammitglied \\
	\textbf{E...} & Entscheidung               & \textbf{PB...} & Projektbetreuer \\
	\textbf{I...} & Information                & \textbf{PAG...} & Projektauftraggeber\\
\end{longtabu}


\begin{longtable}[c]{|p{0.05\linewidth}|p{0.6\linewidth}|p{0.05\linewidth}|p{0.05\linewidth}|p{0.05\linewidth}|p{0.05\linewidth}|}
	\rowcolor[HTML]{9B9B9B} 
	\multicolumn{6}{|c|}{\cellcolor[HTML]{9B9B9B}{\color[HTML]{000000} FUNKTIONENDIAGRAMM}} \\ \hline 
	\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}{\color[HTML]{000000} \textbf{\#}}} &
	\multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}{\color[HTML]{000000} Phasen \& Arbeitspakete}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PL}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PTM}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PB}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PAG}} \\ \hline \endfirsthead
	\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
	\hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}{\color[HTML]{000000} \textbf{\#}}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}{\color[HTML]{000000} Phasen \& Arbeitspakete}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PL}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PTM}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PB}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{PAG}} \\ \hline \endhead
	\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
	\textbf{1}                                                                       & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textbf{SimplePLC}}                                                                                                                                                                                   \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	{\color[HTML]{000000} \textbf{1.1}}                                              & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}{\color[HTML]{000000} Projektmanagement}}                                                                                                                                                             \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.1.1}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Projektauftrag erteilt}                                                                                                                                                                               \\ \hline
	\textbf{1.1.2}                                                                   & Projektstartprozess                                                                         & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{E}                         & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.1.3}                                                                   & Controlling                                                                                 & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{}                          & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.1.4}                                                                   & Koordination                                                                                & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{I}                         & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.1.5}                                                                   & Marketing                                                                                   & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{}                          & \textbf{I}                          \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.1.6}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Projektabschluss}                                                                                                                                                                                     \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	\textbf{1.2}                                                                     & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}Schnittstellenkonzeption}                                                                                                                                                                              \\ \hline
	\textbf{1.2.1}                                                                   & Grundkonzeption                                                                             & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{I}                         & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.2.2}                                                                   & Auswahl von Frameworks                                                                      & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{}                          & \textbf{}                           \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.2.3}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Schnittstellenkonzept fertiggestellt}                                                                                                                                                                 \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	\textbf{1.3}                                                                     & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}Benutzeroberflächenkonzeption}                                                                                                                                                                       \\ \hline
	\textbf{1.3.1}                                                                   & Grundkonzeption                                                                             & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{I}                         & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.3.2}                                                                   & Mockups erstellen                                                                           & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{}                          & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.3.3}                                                                   & Bedienung definieren                                                                        & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{}                          & \textbf{I}                          \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.3.4}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Benutzeroberflächenkonzeption fertiggestellt}                                                                                                                                                         \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	\textbf{1.4}                                                                     & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}Serverprogrammierung}                                                                                                                                                                                 \\ \hline
	\textbf{1.4.1}                                                                   & \DaGls{ADS}[-Client] \DaGls{Implementation}                                                                   & \textbf{D}                         & \textbf{}                           & \textbf{}                          & \textbf{}                           \\ \hline
	\textbf{1.4.2}                                                                   & \DaGls{ADS}[-Server] \DaGls{Implementation}                                                                   & \textbf{D}                         & \textbf{}                           & \textbf{}                          & \textbf{}                           \\ \hline
	\textbf{1.4.3}                                                                   & ADS zu \DaGls{GraphQL} Schnittstelle programmieren                                                  & \textbf{D}                         & \textbf{}                           & \textbf{}                          & \textbf{}                           \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.4.4}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Erste lauffähige Serverversion erstellt}                                                                                                                                                              \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	\textbf{1.5}                                                                     & 
	%% TODO: Fix page break
	\multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}Clientprogrammierung}                                                                                                                                                                                 \\ \hline
	\textbf{1.5.1}                                                                   & Grafischen Editor programmieren                                                             & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{}                          & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.5.2}                                                                   & Verbindung zum Server programmieren                                                         & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{}                          & \textbf{}                           \\ \hline
	\textbf{1.5.3}                                                                   & Visualisierung programmieren                                                                & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{}                          & \textbf{I}                          \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.5.4}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Erste lauffähige Clientversion erstellt}                                                                                                                                                              \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	\textbf{1.6}                                                                     & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}Testen}                                                                                                                                                                                               \\ \hline
	\textbf{1.6.1}                                                                   & Testen des Servers                                                                          & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{I}                         & \textbf{I}                          \\ \hline
	\textbf{1.6.2}                                                                   & Testen des Clients                                                                          & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{I}                         & \textbf{I}                          \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.6.3}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Funktionierende Endversion erstellt}                                                                                                                                                                  \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
	\textbf{1.7}                                                                     & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}Dokumentation}                                                                                                                                                                                        \\ \hline
	\textbf{1.7.1}                                                                   & Konzeption dokumentieren                                                                    & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{I}                         & \textbf{}                           \\ \hline
	\textbf{1.7.2}                                                                   & Programmierung dokumentieren                                                                & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{I}                         & \textbf{}                           \\ \hline
	\textbf{1.7.3}                                                                   & Ergebnisse dokumentieren                                                                    & \textbf{M}                         & \textbf{D}                          & \textbf{I}                         & \textbf{}                           \\ \hline
	\rowcolor[HTML]{BBDAFF} 
	\textbf{1.7.4}                                                                   & \multicolumn{5}{l|}{\cellcolor[HTML]{BBDAFF}Dokumentation fertiggestellt}                                                                                                                                                                  \\ \hline

	\textbf{1.7.5}                                                                   & Abschlusspräsentation halten                                                                & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{E}                         & \textbf{}                           \\ \hline
	\textbf{1.7.6}                                                                   & Abschlusspräsentation bei der Firma                                                         & \textbf{D}                         & \textbf{M}                          & \textbf{}                          & \textbf{E}                          \\ \hline
	\caption{Funktionendiagramm} 
	\label{funktionendiagramm}
\end{longtable}